**阿曼·凡·布倫**（，原名Armin Jozef Jacobus Daniël van
Buuren，），世界最頂尖DJ之一，也是一名[荷蘭的](../Page/荷蘭.md "wikilink")[DJ及](../Page/DJ.md "wikilink")[唱片製作人](../Page/唱片製作人.md "wikilink")，他奠定了2006年後出神音樂[Trance曲風的基礎](../Page/Trance.md "wikilink")，目前世界排名第4位。除了2007、2008、2009、2010、2012年五度成為[DJ
Magazine世界百大DJ第](../Page/DJ雜誌.md "wikilink")1位之外，也是唯一一位連續12年維持世界百大DJ前3位，亦是唯一一位連續17年維持世界百大DJ前5位
[1](http://www.djmag.com/index.php?op=top_100&story=2007/)
。他也是世界最大電音公司[Armada](http://en.wikipedia.org/wiki/Armada_Music)的共同創辦人之一。

他從2001年開始主持周播節目[A State of
Trance](../Page/A_State_of_Trance.md "wikilink")，它現時在84个國家的100多家電台播出，擁有逾3700萬聽眾。他亦憑歌曲[This
is what it feels
like成為第四位獲得](../Page/This_is_what_it_feels_like.md "wikilink")[格萊美獎提名的Trance制作人](../Page/葛萊美獎.md "wikilink")（2014年），另外他也保持另一項紀錄，最多次進入[Billboard電子專輯排行榜](../Page/告示牌_\(雜誌\).md "wikilink")
(21次）。

## 生平

他在當地一間名為Nexus的夜總會開始了他的DJ生涯，並在1995年完成高中課程，後來在萊頓大學進修法律。雖然他在2004年完成了他的法律學位，成為了當地的法律事務人員，但他還是把自己定位為專業的音樂人。\[1\]
同時，他把他家中的設備搬至“真正”的工作室中。\[2\] 他在工作室中製作的第一批音樂是 "Touch Me" 及
"Communication" 。\[3\] 他經常說：“不要成為你風格中的罪人。”\[4\]
他說自己的音樂類型是“自由的，愉快的，振奮的，有旋律及有活力的。”

他主持的Trance電台音樂節目[A State of
Trance](../Page/A_State_of_Trance.md "wikilink")。由2001年5月開始播放，該節目在2018年已播放850多集。

2002年10月他在[DJ
Magazine的世界百大DJ票選中選為年度第](../Page/DJ_Magazine.md "wikilink")5位的DJ，2003年攀升至第3位並連續保持了三年。他的努力使他在2006年攀升至第2位，僅次於德國DJ
[Paul van
Dyk](../Page/Paul_van_Dyk.md "wikilink")。經過多年的努力，他終於在2007年的世界百大DJ票選中獲得第1位的美譽。隨後2008、2009、2010年維持在第1的位置。雖然在2011年法國DJ
[David Guetta獲得第](../Page/大衛·庫塔.md "wikilink")1位，阿曼退居第2位。但在2012年他復歸第1位。

2009年9月，阿曼和拍拖多年的女友[Erika van
Thiel於](../Page/Erika_van_Thiel.md "wikilink")[荷蘭](../Page/荷蘭.md "wikilink")[瓦瑟納爾結婚](../Page/瓦瑟納爾.md "wikilink")。他們於2011年7月誕下女兒Fenna。再於2013年7月誕下兒子Remy。

### 作為製作人

他花了很大部份時間單獨在工作室工作。早期他從未聘用任何[音響工程師](../Page/音響工程師.md "wikilink")，並聲稱不想讓自己的音樂被工程師所改變。\[5\]

從1995年開始，他在很多不同的唱片公司中發行過很多的唱片。最成功的其中一首就是在[Cyber
Records](../Page/Cyber_Records.md "wikilink") 發行的 "Blue Fear"。這首被喻為 "歐洲
Trance 藍圖" 的歌曲成功打入了英國排行榜。而 "Communication"
也是同一唱片公司所發行的一首歌曲，於1999年夏天在西班牙的伊比沙島上大獲好評。在他簽約於[AM
PM 唱片後](../Page/AM_PM_唱片.md "wikilink")，這首歌更直接打入2000年英國排行榜，名列第十八位。

在踏入1999年之際，他正式與[United 唱片開始了他的唱片品牌業務](../Page/United_唱片.md "wikilink") -
[Armind](../Page/Armind.md "wikilink")。第一首發行的作品 - "One" 備受讚賞。第二首以
**Rising Star** 名義發行的作品 "Touch Me"更在發行前被英國[Ministry Of
Sound簽下](../Page/Ministry_Of_Sound.md "wikilink")。

在他發行的第三首作品Gimmick - "Free" 被簽於 [R\&S
唱片的時候](../Page/R&S_唱片.md "wikilink")，他的唱片公司的業務開始興旺起來。[Warner
Brothers旗下的唱片品牌Captivating](../Page/Warner_Brothers.md "wikilink")
Sounds以 **Gaia** 為名，發行了"4
Elements"這首單曲。其後與[提雅斯多一起合作創造出兩個項目](../Page/提雅斯多.md "wikilink")
: 在 [Blackhole](../Page/Blackhole.md "wikilink") 發行的 **Major League** -
"Wonder Where You Are?" 及在 [Armind](../Page/Armind.md "wikilink") 發行的
**Alibi** - "Eternity"。其中 ''Eternity" 在很多夜總會及排行榜上大獲好評。此後他將歌曲簽約於 [Paul
van Dyk](../Page/Paul_van_Dyk.md "wikilink") 的 [Vandit
唱片](../Page/Vandit_唱片.md "wikilink")。此外他還與[Ferry
Corsten合作](../Page/Ferry_Corsten.md "wikilink"), 為 System F. 大碟製作了
"Exhale"。这首歌發行單曲後，在發行月內即攀升至金榜。

2000年, 他開始了他的AVB 專輯系列.
他要在[Progressive](../Page/Progressive.md "wikilink"),
[Techno](../Page/Techno.md "wikilink") 及
[Trance](../Page/Trance.md "wikilink") 音樂之中找出平衡。AVB001 - "A State of
Trance" (不要與他每周的電台節目 [ASOT](../Page/A_State_of_Trance.md "wikilink") 混淆)
售出超過 10,000 張，當中收錄了他其中一首為 Moogwai 混音的著名作品 - "Viola"。在 AVB002 "Basic
Instinct" 之中收錄了一首新曲 : "Perpetuous Dreamer" - "The Sound Of
Goodbye"。這首作品在2001年的荷蘭排行榜排名26。之後一年，在[Hot Dance Music/Club
Play榜上更攀升至第一位](../Page/Hot_Dance_Music/Club_Play.md "wikilink")。AVB003 -
"In Motion" 於 2001年8月6日發行。該專輯中收錄的歌曲堪稱是真正 Trance 的音樂，在美國非常受歡迎。在2002年,
他發行了AVB004 - "Transparance"。

2003年，他發布了第一張錄音室專輯“76”，長度為76分鐘。兩年後他發行了“Shivers”。

2008年，已經成為了世界第一DJ的他發佈了專輯“Imagine”，它成為史上第一個奪得荷蘭專輯排行榜第一的電子專輯。從此開始他與同樣是制作人的[Benno
de Goeij](../Page/Benno_de_Goeij.md "wikilink")（Rank
1成員）展開了深入合作。專輯中他們與[誘惑本質的](../Page/誘惑本質.md "wikilink")[Sharon
den Adel合作的單曲](../Page/Sharon_den_Adel.md "wikilink")"In and out of
Love"的MV在YouTube上的點擊量達到了1.9億次。

隨後於2010年和2013年，他發佈了“Mirage”和“Intense”。2015年，他更換標誌後發佈了“Embrace”，它融合了多種風格，也再次獲得了荷蘭專輯榜首位。

### 作為演出者

在[萊頓的Nexus俱樂部](../Page/萊頓.md "wikilink")，他學到了怎樣做一名DJ，以此也開始了他的DJ生涯。在學校的時候一周他要在俱樂部表演超過四次。1999年，Dave
Lewis把凡布倫以DJ的身份舉薦到英國和美國表演。凡布倫在之後的DJ生涯中進入了[DJ
Magazine百大DJ全球排行榜](../Page/DJ_Magazine.md "wikilink")。他已經在全球超過25个的國家進行過巡演，也經常出現在夏季的電音集會上。他在[海牙的Dancetheater上創紀錄地表演了](../Page/海牙.md "wikilink")12.5小時。在美國，他常常在Passion、[Godskitchen](../Page/Godskitchen.md "wikilink")、[Gatecrasher](../Page/Gatecrasher.md "wikilink")、[Slinky](../Page/Slinky.md "wikilink")、[The
Gallery - Ministry of
Sound](../Page/The_Gallery_-_Ministry_of_Sound.md "wikilink")、[London這種大型盛典上表演](../Page/London.md "wikilink")。

2002年，他在[華盛頓哥倫比亞特區開始發光發亮](../Page/華盛頓哥倫比亞特區.md "wikilink")，他也開始在[三藩市](../Page/三藩市.md "wikilink")，[休斯敦](../Page/休斯敦.md "wikilink")，[波士頓](../Page/波士頓.md "wikilink")，[夏洛特](../Page/夏洛特.md "wikilink")，[芝加哥](../Page/芝加哥.md "wikilink")，[亞特蘭大](../Page/亞特蘭大.md "wikilink")，[奥斯汀](../Page/奥斯汀.md "wikilink")，[丹佛](../Page/丹佛.md "wikilink")，[紐約](../Page/紐約.md "wikilink")，[洛杉磯](../Page/洛杉磯.md "wikilink")，[聖路易斯](../Page/聖路易斯.md "wikilink")，[明尼阿波利斯](../Page/明尼阿波利斯.md "wikilink")，[西雅圖表演](../Page/西雅圖.md "wikilink")，同時，他常出現在[西班牙的](../Page/西班牙.md "wikilink")[伊比薩島](../Page/伊比薩島.md "wikilink")[Amnesia俱樂部及](../Page/Amnesia.md "wikilink")[巴利阿里群島](../Page/巴利阿里群島.md "wikilink")。

他說，“歌迷與公眾是一位DJ最重要的東西”。2005年11月11日，阿曼一場名叫Armin
Only的現場演出在[鹿特丹第一次開始](../Page/鹿特丹.md "wikilink")，這是一場長達9.5小时，超過11000名歌迷的超大型現場演出。[Armin_van_buuren_lizard_lounge_dallas_texas_aug_9_2008.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Armin_van_buuren_lizard_lounge_dallas_texas_aug_9_2008.jpg "fig:Armin_van_buuren_lizard_lounge_dallas_texas_aug_9_2008.jpg")[達拉斯的演出現場](../Page/達拉斯.md "wikilink")\]\]

2007年的夏天，他錄制與發行了在Ibiza的[Amnesia一場現場演出](../Page/Amnesia.md "wikilink")，名叫Universal
Religion Chapter 3, Live from Amnesia at Ibiza。在美國則名為Universal Religion
2008，由[Ultra Records放](../Page/Ultra_Records.md "wikilink")2007年12月4日發行。

2008年1月12日，他獲得了Buma Cultuur Pop Award，這是荷蘭最響負盛名的音樂獎。

2008年4月19日，在[荷蘭](../Page/荷蘭.md "wikilink")[烏得勒支的](../Page/烏得勒支.md "wikilink")[Jaarbeurs](../Page/Jaarbeurs.md "wikilink")，他開始了第三次Armin
Only，這次参加的歌迷達到16000名，並且還通過荷蘭國家電視台直播。2008年過半的時候，他將Armin
Only延展到全球，在[澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")，[羅馬尼亞](../Page/羅馬尼亞.md "wikilink")，[波蘭](../Page/波蘭.md "wikilink")，[比利時](../Page/比利時.md "wikilink")，以及一場在美國洛杉磯[Together
As One電音聖典的特别新年秀](../Page/Together_As_One.md "wikilink")。

2002年10月，他獲得[DJ
Magazine全球百大DJ排行榜第](../Page/DJ_Magazine.md "wikilink")5位，2003年就上升兩位到第3位，並且連續三年保持這個位置。在2006年的投票中，由於Armin的出色表現，使他在全球百大DJ排名上升到第2位，僅次於德國DJ
[Paul van
Dyk](../Page/Paul_van_Dyk.md "wikilink")。到了2007年，Armin終於獲得了第1位，並且在2008至2010年保持這個位置。到2011年，法國DJ
[David
Guetta奪得了世界百大DJ第](../Page/David_Guetta.md "wikilink")1位，Armin便退居第2位，但到2012年他再次獲得第1位。總計四年的連續第1位及五年的第1位，是目前百大DJ排行榜的紀錄保持者。
[縮略圖](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Armin_van_Buuren_logo_1.jpg "fig:縮略圖")
Armin的周播電台節目[A State of
Trance](../Page/A_State_of_Trance.md "wikilink")（ASOT）包含了Trance還有其他的風格。ASOT在2018年5月達到了860期。

他最近和他的吉他手兄弟[埃勒·凡·布倫](../Page/埃勒·凡·布倫.md "wikilink")（）一齊合作，包括在美國洛杉磯的Together
As One電音聖典和2008年的專輯Imagine。

2009年，[Foreign Media
Games公佈了](../Page/Foreign_Media_Games.md "wikilink")[Cloud 9
Music公司將和Armin的](../Page/Cloud_9_Music.md "wikilink")[Armada](../Page/Armada.md "wikilink")
Music公司進行合作，並且推出一系列的音樂遊戲，在2010年的Wii遊戲發行。

由2011年開始，ASOT登陸[Ultra音樂節至今](../Page/超世代音樂節.md "wikilink")。

### 大碟

  - 2003 "[76](../Page/76_\(album\).md "wikilink")"
  - 2005 "[Shivers](../Page/Shivers_\(album\).md "wikilink")"
  - 2008 "[Imagine](../Page/Imagine_\(album\).md "wikilink")"
  - 2010 "[Mirage](../Page/Mirage_\(album\).md "wikilink") "
  - 2013 "[Intense](../Page/Intense_\(album\).md "wikilink")"
  - 2015 "[Embrace](../Page/Embrace_\(album\).md "wikilink")"

### 精選輯

  - 1999 Boundaries of Imagination
  - 2000 TranceMatch (produced alongside Ferry Corsten as System F vs
    Armin)
  - 2000 001 A State of Trance
  - 2001 002 Basic Instinct
  - 2001 003 In Motion
  - 2002 004 Transparance
  - 2004 Big Room Trance
  - 2006 10 Years
  - 2009 Imagine: The Remixes
  - 2014 Armin Anthems
  - 2016 A State of Trance - 15 Years

### A State of Trance 合輯

  - A State of Trance 2004
  - A State of Trance 2005
  - A State of Trance 2006
  - A State of Trance 2007
  - A State of Trance 2008
  - A State of Trance 2009
  - A State of Trance 2010
  - A State of Trance 2011
  - A State of Trance 2012
  - A State of Trance 2013
  - A State of Trance 2014
  - A State of Trance 2015
  - A State of Trance 2016
  - A State of Trance 2017
  - A State of Trance 2018

## 榮譽

2011年，有鍳於他在音樂方面的成就，荷蘭王室向他頒發了橙色勛章（Order of Orange Nassau）。\[6\]

## 注释

## 参见

  - [List of number-one dance hits (United
    States)](../Page/List_of_number-one_dance_hits_\(United_States\).md "wikilink")
  - [List of artists who reached number one on the US Dance
    chart](../Page/List_of_artists_who_reached_number_one_on_the_US_Dance_chart.md "wikilink")

## 外部链接

  - [Armin van Buuren Interview @ stv clubs](http://www.stv.tv/clubs/)

  - [Armin van Buuren Official website](http://www.arminvanbuuren.com/)

  - [A State Of Trance.net
    Community](https://web.archive.org/web/20080528034923/http://astateoftrance.net/)

  -
  - Armin van Buuren's record label
    [Armada](http://www.armadamusic.nl/).

  -
  - [Armin van Buuren's tracklisting
    archive](https://web.archive.org/web/20071129234647/http://www.troonik.com/r/3/286/armin-van-buuren.aspx)

  - [Armin van Buuren's show - A State of Trance at DI.fm OnDemand
    archive
    (licensed)](https://web.archive.org/web/20070217161122/http://www.di.fm/content/asot/)

  - [Armin van Buuren at
    TheDJList.com](http://www.thedjlist.com/djs/ARMIN_VAN_BUUREN/)

  - [Armin van Buuren's MySpace](http://www.myspace.com/arminvanbuuren)

  - [Armin van Buuren : Featured Artist on Central Station
    Records](https://web.archive.org/web/20070903083328/http://www.centralstation.com.au/product_info.php?cPath=27&products_id=906)

  - [Interview with Armin van Buuren on
    Clubplanet.com](http://www.clubplanet.com/Articles/1561/Armin-Van-Buuren-Comes-Clean)

  - [May 2007 interview with Armin Van Buuren on
    TranZfusion.com](https://web.archive.org/web/20070519035340/http://www.tranzfusion.com/articles/shownews.asp?newsid=6399)

  - [Ministry of Sound
    Interview](http://64.233.167.104/search?q=cache:HuhDD0G65JMJ:www.ministryofsound.com/ministryofsound/redirects/rssredirect.aspx%3Fadd%3D/news/features/20060703_2_interview+armin+van+buuren+girlfriend&hl=en&ct=clnk&cd=9&gl=us)

[Category:荷蘭音樂家](../Category/荷蘭音樂家.md "wikilink")
[Category:電子音樂家](../Category/電子音樂家.md "wikilink")
[Category:荷蘭DJ](../Category/荷蘭DJ.md "wikilink")
[Category:夜總會DJ](../Category/夜總會DJ.md "wikilink")
[B](../Category/混音師.md "wikilink")
[Category:歐陸舞曲音樂家](../Category/歐陸舞曲音樂家.md "wikilink")
[Category:萊頓人](../Category/萊頓人.md "wikilink")
[Category:出神音樂家](../Category/出神音樂家.md "wikilink")

1.

2.
3.
4.
5.
6.   Armada Music - Home to the music you
    love|accessdate=2018-04-01|work=Armada Music - Home to the music you
    love|language=en-US}}